# Unity5で新しくなったこと

ゲームっぽくないことを中心に…

↓を参考の事

[https://unity3d.com/unity/whats-new/unity-5.0]

## エディター関連
### アセットバンドル
* アセットバンドルのAPIとUIがシンプルになった
* APIの変更があったので、コードの変更が必要そう
* 増分ビルドをサポート。変更があったものだけアセットバンドルが作られる
** 実はMirrorzは自分でこれをやっている
** アセットバンドルの依存関係もいい感じに解決してくれる
** バグ直したらExportが早くなったらしい
** WWW.LoadFromCacheOrDownloadが強化されて、hash値が扱えるようなった

### バージョンコントロール
* Prefab, Sceneをコマンドライン上でマージツールが用意された

### プラットフォーム
* Assets/Plugins/iOSとか作らなくても、各dllとか毎にプラットフォームを指定できるようになる
* Xcodeのプロジェクトファイルの自動生成のオプションがいじりやすくなる
* Xcodeのプロジェクトへのファイルの追加が早くなる（つまりiOSへのdeployがはやくなる）

### プロファイラー
* GCが走った回数がわかるようになる
** 実はIL2CPPで不要になるのでは…？
* マルチスレッドのプロファイラーが見やすくなった


## パフォーマンス
* シーンロード中のメインスレッドへの負荷が低減された
* Object.Instantiateがはやくなる
* 描画のcullingとかにlock-freeな構造を採用して、高速化した


